var words = 
[
    {
        "question": "آبَائِهِمْ",
        "answer": "their fathers",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāihim",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدْتَهُمْ وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْتِيهِمْ",
        "answer": "used to come to them",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīhim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَتْ تَأْتِيهِمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَاهُمْ",
        "answer": "(having) come to them",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْتِيكُمْ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīkum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَاهُمْ",
        "answer": "(which) came to them",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "he brings",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَآتِيَةٌ",
        "answer": "(is) surely coming",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "laātiyatun",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ لَآتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتِي",
        "waznEnglish": "coming",
        "waznTlit": "ātī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَآثَارًا",
        "answer": "and (in) impressions",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "waāthāran",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كَانُوا هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَآثَارًا",
        "answer": "and impressions",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "waāthāran",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلًا",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalan",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُتَوَفَّىٰ مِنْ قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوا أَجَلًا مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيَأْخُذُوهُ",
        "answer": "to seize him",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "liyakhudhūhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَادَلُوا بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذْتُهُمْ",
        "answer": "So I seized them",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhtuhum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَجَادَلُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَهُمُ",
        "answer": "but Allah seized them",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhahumu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَهُمُ",
        "answer": "So Allah seized them",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhahumu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَتْ تَأْتِيهِمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَكَفَرُوا فَأَخَذَهُمُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "the Hereafter ",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا مَتَاعٌ وَإِنَّ الْآخِرَةَ هِيَ دَارُ الْقَرَارِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِي إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُ دَعْوَةٌ فِي الدُّنْيَا وَلَا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى الْإِيمَانِ فَتَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذِ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idhi",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْآزِفَةِ إِذِ الْقُلُوبُ لَدَى الْحَنَاجِرِ كَاظِمِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَتَحَاجُّونَ فِي النَّارِ فَيَقُولُ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذِ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idhi",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذِ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ وَالسَّلَاسِلُ يُسْحَبُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّهُ إِذَا دُعِيَ اللَّهُ وَحْدَهُ كَفَرْتُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ مِنْ بَعْدِهِ رَسُولًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ قُضِيَ بِالْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by (the) permission",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " كَانُوا هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَنْ يُظْهِرَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَكُمُ الْمُلْكُ الْيَوْمَ ظَاهِرِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَخَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ النَّاسِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ قَرَارًا وَالسَّمَاءَ بِنَاءً",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَفْرَحُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْآزِفَةِ",
        "answer": "the Approaching",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 37,
        "tlit": "l-āzifati",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْآزِفَةِ إِذِ الْقُلُوبُ لَدَى الْحَنَاجِرِ كَاظِمِينَ",
        "rootWord": "أ ز ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَازِفَة",
        "waznEnglish": "approaching",
        "waznTlit": "āzifat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "تُؤْفَكُونَ",
        "answer": "are you deluded",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "tu'fakūna",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤْفَكُ",
        "answer": "were deluded",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "yu'faku",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ الَّذِينَ كَانُوا بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَنْعَامَ لِتَرْكَبُوا مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا يُجَادِلُ فِي آيَاتِ اللَّهِ إِلَّا الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمْ آيَاتِهِ وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاسْتَحْيُوا نِسَاءَهُمْ وَمَا كَيْدُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ مَا أُرِيكُمْ إِلَّا مَا أَرَىٰ وَمَا أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَا أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِي تَبَابٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالُوا فَادْعُوا وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَيُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1087",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا يُجَادِلُ فِي آيَاتِ اللَّهِ إِلَّا الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1088",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1089",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَحْمِلُونَ الْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1090",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1091",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا وَاتَّبَعُوا سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1092",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدْتَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1093",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1094",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمْ آيَاتِهِ وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "while those (whom)",
        "pcklId": "1095",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقْضِي بِالْحَقِّ وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1096",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ كَانُوا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1097",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ وَاسْتَحْيُوا نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(that) which",
        "pcklId": "1098",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُمْ بَعْضُ الَّذِي يَعِدُكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(he) who",
        "pcklId": "1099",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ مِثْلَ يَوْمِ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those",
        "pcklId": "1100",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1101",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "1102",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَعِنْدَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "1103",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1104",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1105",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُلٌّ فِيهَا إِنَّ اللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ الْعِبَادِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "1106",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ فِي النَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ادْعُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "1107",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1108",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "1109",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1110",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِي سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1111",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1112",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ الَّذِينَ كَانُوا بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1113",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ قَرَارًا وَالسَّمَاءَ بِنَاءً وَصَوَّرَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "1114",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1115",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1116",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1117",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1118",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا بِالْكِتَابِ وَبِمَا أَرْسَلْنَا بِهِ رُسُلَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) what",
        "pcklId": "1119",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1120",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَنْعَامَ لِتَرْكَبُوا مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1121",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1122",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سُنَّتَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ فِي عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهِ",
        "answer": "(the) God",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَسْبَابَ السَّمَاوَاتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّي لَأَظُنُّهُ كَاذِبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَيُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2323",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2324",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا يُجَادِلُ فِي آيَاتِ اللَّهِ إِلَّا الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Certainly Allah s hatred",
        "pcklId": "2325",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah was invoked",
        "pcklId": "2326",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّهُ إِذَا دُعِيَ اللَّهُ وَحْدَهُ كَفَرْتُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) with Allah",
        "pcklId": "2327",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُشْرَكْ بِهِ تُؤْمِنُوا فَالْحُكْمُ لِلَّهِ الْعَلِيِّ الْكَبِيرِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2328",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَادْعُوا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2329",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ هُمْ بَارِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْهُمْ شَيْءٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "For Allah",
        "pcklId": "2330",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِمَنِ الْمُلْكُ الْيَوْمَ لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2331",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا ظُلْمَ الْيَوْمَ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2332",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقْضِي بِالْحَقِّ وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "2333",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ إِنَّ اللَّهَ هُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "but Allah seized them",
        "pcklId": "2334",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2335",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "So Allah seized them",
        "pcklId": "2336",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَكَفَرُوا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ إِنَّهُ قَوِيٌّ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2337",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ وَقَدْ جَاءَكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2338",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2339",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنَا مِنْ بَأْسِ اللَّهِ إِنْ جَاءَنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah (does) not",
        "pcklId": "2340",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا اللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِلْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2341",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "2342",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "will Allah raise",
        "pcklId": "2343",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ مِنْ بَعْدِهِ رَسُولًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "2344",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُضِلُّ اللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُرْتَابٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2345",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "near Allah",
        "pcklId": "2346",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ وَعِنْدَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah sets a seal",
        "pcklId": "2347",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2348",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَدْعُونَنِي لِأَكْفُرَ بِاللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2349",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَرَدَّنَا إِلَى اللَّهِ وَأَنَّ الْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2350",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2351",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "So Allah protected him",
        "pcklId": "2352",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُ اللَّهُ سَيِّئَاتِ مَا مَكَرُوا وَحَاقَ بِآلِ فِرْعَوْنَ سُوءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2353",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُلٌّ فِيهَا إِنَّ اللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ الْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) Promise of Allah",
        "pcklId": "2354",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2355",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2356",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2357",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2358",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2359",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2360",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ الَّذِينَ كَانُوا بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2361",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ قَرَارًا وَالسَّمَاءَ بِنَاءً وَصَوَّرَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2362",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2363",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَتَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "2364",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2365",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2366",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2367",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مِنْ دُونِ اللَّهِ قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا بَلْ لَمْ نَكُنْ نَدْعُو مِنْ قَبْلُ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "2368",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلْ لَمْ نَكُنْ نَدْعُو مِنْ قَبْلُ شَيْئًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ اللَّهُ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2369",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2370",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2371",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ قُضِيَ بِالْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2372",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَنْعَامَ لِتَرْكَبُوا مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2373",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَأَيَّ آيَاتِ اللَّهِ تُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2374",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2375",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سُنَّتَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ فِي عِبَادِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى الْإِيمَانِ فَتَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "To",
        "pcklId": "589",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "590",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَسْبَابَ السَّمَاوَاتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَا لِي أَدْعُوكُمْ إِلَى النَّجَاةِ وَتَدْعُونَنِي إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَا لِي أَدْعُوكُمْ إِلَى النَّجَاةِ وَتَدْعُونَنِي إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "593",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " تَدْعُونَنِي لِأَكْفُرَ بِاللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ وَأَنَا أَدْعُوكُمْ إِلَى الْعَزِيزِ الْغَفَّارِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "594",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِي إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُ دَعْوَةٌ فِي الدُّنْيَا وَلَا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "(is) to",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَرَدَّنَا إِلَى اللَّهِ وَأَنَّ الْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "فَإِلَيْنَا",
        "answer": "then to Us",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "fa-ilaynā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَأُمِرْتُ",
        "answer": "and I am commanded",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-umir'tu",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِ",
        "answer": "His Command",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihi",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذُو الْعَرْشِ يُلْقِي الرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِي",
        "answer": "my affair",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrī",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) Command",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ قُضِيَ بِالْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَادَلُوا بِالْبَاطِلِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَإِمَّا",
        "answer": "And whether",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "fa-immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَيُؤْمِنُونَ",
        "answer": "and believe",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wayu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُوا",
        "answer": "you believed",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذَا دُعِيَ اللَّهُ وَحْدَهُ كَفَرْتُمْ وَإِنْ يُشْرَكْ بِهِ تُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ وَاسْتَحْيُوا نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "who believes",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ مِثْلَ يَوْمِ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ وَعِنْدَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ لَآتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِيمَانِ",
        "answer": "the faith",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-īmāni",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى الْإِيمَانِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِيمَانَهُ",
        "answer": "his faith",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānahu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَجُلٌ مُؤْمِنٌ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَانَهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِيمَانُهُمْ",
        "answer": "their faith",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānuhum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَكُ يَنْفَعُهُمْ إِيمَانُهُمْ لَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنٌ",
        "answer": "believing",
        "pcklId": "812",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَجُلٌ مُؤْمِنٌ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَانَهُ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنٌ",
        "answer": "(is) a believer",
        "pcklId": "813",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُنْثَىٰ",
        "answer": "female",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "unthā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "So how",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "How",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for those",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُدًى وَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِ",
        "answer": "(the) family",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَجُلٌ مُؤْمِنٌ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَانَهُ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "biāli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَحَاقَ بِآلِ فِرْعَوْنَ سُوءُ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلَ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āla",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ أَدْخِلُوا آلَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا يُجَادِلُ فِي آيَاتِ اللَّهِ إِلَّا الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمْ آيَاتِهِ وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ الَّذِينَ كَانُوا بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَأَيَّ آيَاتِ اللَّهِ تُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(of the) Signs",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَأَيَّ آيَاتِ اللَّهِ تُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched is",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "fabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَأْسِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basi",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنَا مِنْ بَأْسِ اللَّهِ إِنْ جَاءَنَا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَأْسَنَا",
        "answer": "Our punishment",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basanā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَأْسَنَا",
        "answer": "Our punishment",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basanā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَكُ يَنْفَعُهُمْ إِيمَانُهُمْ لَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُبَدِّلَ",
        "answer": "he will change",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "yubaddila",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَنْ يُظْهِرَ فِي الْأَرْضِ الْفَسَادَ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَارِزُونَ",
        "answer": "come forth",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 115,
        "tlit": "bārizūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ هُمْ بَارِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْهُمْ شَيْءٌ",
        "rootWord": "ب ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰرِزُون",
        "waznEnglish": "they went forth",
        "waznTlit": "bārizūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَتَبَارَكَ",
        "answer": "Then blessed (is)",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "fatabāraka",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَارَكَ",
        "waznEnglish": "to be blessed",
        "waznTlit": "tabāraka",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَصِيرُ",
        "answer": "and the seeing",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-baṣīru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْبَصِيرُ",
        "answer": "the All-Seer",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-baṣīru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْبَصِيرُ",
        "answer": "the All-Seer",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-baṣīru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبْصِرًا",
        "answer": "giving visibility",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "mub'ṣiran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْصِر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "mub'ṣir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَاطِلِ",
        "answer": "by falsehood",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "bil-bāṭili",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَجَادَلُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْمُبْطِلُونَ",
        "answer": "the falsifiers",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-mub'ṭilūna",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ قُضِيَ بِالْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْطِلُون",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "mub'ṭilūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَبْعَثَ",
        "answer": "will Allah raise",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿatha",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ مِنْ بَعْدِهِ رَسُولًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَالْأَحْزَابُ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after him",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ مِنْ بَعْدِهِ رَسُولًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْضُ",
        "answer": "some (of)",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُمْ بَعْضُ الَّذِي يَعِدُكُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْإِبْكَارِ",
        "answer": "and the morning",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 151,
        "tlit": "wal-ib'kāri",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ب ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِبْكَٰر",
        "waznEnglish": "and (in) the morning",
        "waznTlit": "ib'kār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبِلَادِ",
        "answer": "the cities",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "l-bilādi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا يُجَادِلُ فِي آيَاتِ اللَّهِ إِلَّا الَّذِينَ كَفَرُوا فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْلُغُ",
        "answer": "reach",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "ablughu",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا هَامَانُ ابْنِ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَبْلُغُ الْأَسْبَابَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَبْلُغُوا",
        "answer": "lets you reach",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "litablughū",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوا أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا شُيُوخًا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِتَبْلُغُوا",
        "answer": "and lets you reach",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "walitablughū",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُتَوَفَّىٰ مِنْ قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوا أَجَلًا مُسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِتَبْلُغُوا",
        "answer": "and that you may reach",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "walitablughū",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ وَلِتَبْلُغُوا عَلَيْهَا حَاجَةً فِي صُدُورِكُمْ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِبَالِغِيهِ",
        "answer": "(can) reach it",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "bibālighīhi",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰلِغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "bāligh",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "ابْنِ",
        "answer": "Construct",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'ni",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا هَامَانُ ابْنِ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَبْلُغُ الْأَسْبَابَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَىٰ",
        "waznEnglish": "to construct, to build",
        "waznTlit": "banā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَ",
        "answer": "(the) sons",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāa",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ وَاسْتَحْيُوا نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِنَاءً",
        "answer": "a canopy",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bināan",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ قَرَارًا وَالسَّمَاءَ بِنَاءً",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِنَآء",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "binā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْوَابَ",
        "answer": "(the) gates",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwāba",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُلٌّ فِيهَا إِنَّ اللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ الْعِبَادِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَتْ تَأْتِيهِمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَكَفَرُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "clear proofs",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ وَقَدْ جَاءَكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَكُمْ يُوسُفُ مِنْ قَبْلُ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْبَيِّنَاتُ",
        "answer": "the clear proofs",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-bayinātu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَمَّا جَاءَنِيَ الْبَيِّنَاتُ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرِحُوا بِمَا عِنْدَهُمْ مِنَ الْعِلْمِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَبَابٍ",
        "answer": "ruin",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 174,
        "tlit": "tabābin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِي تَبَابٍ",
        "rootWord": "ت ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَاب",
        "waznEnglish": "Perish",
        "waznTlit": "tabāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعُوا",
        "answer": "and follow",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا وَاتَّبَعُوا سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّبِعُونِ",
        "answer": "Follow me",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabiʿūni",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَبَعًا",
        "answer": "followers",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tabaʿan",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَع",
        "waznEnglish": "follows",
        "waznTlit": "tabaʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُرَابٍ",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turābin",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَابُوا",
        "answer": "repent",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tābū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا وَاتَّبَعُوا سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "التَّوْبِ",
        "answer": "(of) [the] repentance",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "l-tawbi",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " غَافِرِ الذَّنْبِ وَقَابِلِ التَّوْبِ شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّوْب",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اثْنَتَيْنِ",
        "answer": "twice",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'natayni",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا أَمَتَّنَا اثْنَتَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَتَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'natayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اثْنَتَيْنِ",
        "answer": "twice",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'natayni",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَحْيَيْتَنَا اثْنَتَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَتَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'natayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثْوَى",
        "answer": "(the) abode",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwā",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَبَّارٍ",
        "answer": "tyrant",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "jabbārin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَجْحَدُونَ",
        "answer": "rejecting",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "yajḥadūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ الَّذِينَ كَانُوا بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجَحِيمِ",
        "answer": "(of) the Hellfire",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 227,
        "tlit": "l-jaḥīmi",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا وَاتَّبَعُوا سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ج ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح م",
        "waznEnglish": "(of) the blazing Fire",
        "waznTlit": "jīm ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُ",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا يُجَادِلُ فِي آيَاتِ اللَّهِ إِلَّا الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَجَادَلُوا",
        "answer": "and they disputed",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "wajādalū",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَجَادَلُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُونَ",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُونَ",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُونَ",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جَرَمَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "jarama",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِي إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُ دَعْوَةٌ فِي الدُّنْيَا وَلَا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "jaram",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُجْزَىٰ",
        "answer": "will be recompensed",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zā",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُجْزَىٰ",
        "answer": "he will be recompensed",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yuj'zā",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ قَرَارًا وَالسَّمَاءَ بِنَاءً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَنْعَامَ لِتَرْكَبُوا مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتِ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannāti",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدْتَهُمْ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "أَسْتَجِبْ",
        "answer": "I will respond",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "astajib",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبُّكُمُ ادْعُونِي أَسْتَجِبْ لَكُمْ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "he brought to them",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ وَاسْتَحْيُوا نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "he has brought you",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ وَقَدْ جَاءَكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَنَا",
        "answer": "it came to us",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāanā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنَا مِنْ بَأْسِ اللَّهِ إِنْ جَاءَنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَكُمْ يُوسُفُ مِنْ قَبْلُ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "he brought to you",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمَا زِلْتُمْ فِي شَكٍّ مِمَّا جَاءَكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَنِيَ",
        "answer": "have come to me",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāaniya",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَمَّا جَاءَنِيَ الْبَيِّنَاتُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ قُضِيَ بِالْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرِحُوا بِمَا عِنْدَهُمْ مِنَ الْعِلْمِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَحَاجُّونَ",
        "answer": "they will dispute",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "yataḥājjūna",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَتَحَاجُّونَ فِي النَّارِ فَيَقُولُ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَحَآجُّ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "yataḥājju",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَحْزَابُ",
        "answer": "and the factions",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "wal-aḥzābu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَالْأَحْزَابُ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابِ",
        "answer": "(of) the companies",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzābi",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ مِثْلَ يَوْمِ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(in) Account",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا ظُلْمَ الْيَوْمَ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(of) the Account",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "حِسَابٍ",
        "answer": "account",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābin",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَأَحْسَنَ",
        "answer": "and perfected",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "fa-aḥsana",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَقَّتْ",
        "answer": "has been justified",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqat",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَجَادَلُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقْضِي بِالْحَقِّ وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "right",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَفْرَحُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ قُضِيَ بِالْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَكَمَ",
        "answer": "has judged",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakama",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُلٌّ فِيهَا إِنَّ اللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ الْعِبَادِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَالْحُكْمُ",
        "answer": "So the judgment",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "fal-ḥuk'mu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُشْرَكْ بِهِ تُؤْمِنُوا فَالْحُكْمُ لِلَّهِ الْعَلِيِّ الْكَبِيرِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ أَنْتَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِ",
        "answer": "(the) praises",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَحْمِلُونَ الْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِ",
        "answer": "(the) praise",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praise (be)",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَحْمِلُونَ",
        "answer": "bear",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "yaḥmilūna",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَحْمِلُونَ الْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُحْمَلُونَ",
        "answer": "you are carried",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "tuḥ'malūna",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلِتَبْلُغُوا عَلَيْهَا حَاجَةً فِي صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى الْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَمِيمٍ",
        "answer": "intimate friend",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 355,
        "tlit": "ḥamīmin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
        "rootWord": "ح م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيم",
        "waznEnglish": "boiling water",
        "waznTlit": "ḥamīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَمِيمِ",
        "answer": "the boiling water",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 355,
        "tlit": "l-ḥamīmi",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فِي الْحَمِيمِ ثُمَّ فِي النَّارِ يُسْجَرُونَ",
        "rootWord": "ح م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيم",
        "waznEnglish": "boiling water",
        "waznTlit": "ḥamīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَنَاجِرِ",
        "answer": "the throats",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 358,
        "tlit": "l-ḥanājiri",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْآزِفَةِ إِذِ الْقُلُوبُ لَدَى الْحَنَاجِرِ كَاظِمِينَ",
        "rootWord": "ح ن ج ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ح ن ج ر",
        "waznEnglish": "the throats",
        "waznTlit": "ḥā nūn jīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَاجَةً",
        "answer": "a need",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 365,
        "tlit": "ḥājatan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ وَلِتَبْلُغُوا عَلَيْهَا حَاجَةً فِي صُدُورِكُمْ",
        "rootWord": "ح و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ج",
        "waznEnglish": "(it was) a need",
        "waznTlit": "ḥā wāw jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَوْلَهُ",
        "answer": "(are) around it",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlahu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَحْمِلُونَ الْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحَاقَ",
        "answer": "and enveloped",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "waḥāqa",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُ اللَّهُ سَيِّئَاتِ مَا مَكَرُوا وَحَاقَ بِآلِ فِرْعَوْنَ سُوءُ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَاقَ",
        "answer": "and enveloped",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "waḥāqa",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَرِحُوا بِمَا عِنْدَهُمْ مِنَ الْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَحْيَيْتَنَا",
        "answer": "and You gave us life",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wa-aḥyaytanā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا أَمَتَّنَا اثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا اثْنَتَيْنِ فَاعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "gives life",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَحْيُوا",
        "answer": "and let live",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wa-is'taḥyū",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ وَاسْتَحْيُوا نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَحْىِۦٓ",
        "waznEnglish": "to let live, to be shy, to be ashamed",
        "waznTlit": "yastaḥyī",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْحَيُّ",
        "answer": "(is) the Ever-Living",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَيُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا مَتَاعٌ وَإِنَّ الْآخِرَةَ هِيَ دَارُ الْقَرَارِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُكُمْ",
        "answer": "He brings you out",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rijukum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوا أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا شُيُوخًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خُرُوجٍ",
        "answer": "get out",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "khurūjin",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُرُوج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "khurūj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِخَزَنَةِ",
        "answer": "to (the) keepers",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "likhazanati",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ فِي النَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ادْعُوا رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَنَت",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazanat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَخَسِرَ",
        "answer": "and will lose",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "wakhasira",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ قُضِيَ بِالْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَخَسِرَ",
        "answer": "And are lost",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "wakhasira",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سُنَّتَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ فِي عِبَادِهِ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُخَفِّفْ",
        "answer": "(to) lighten",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "yukhaffif",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ فِي النَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ادْعُوا رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفَّفَ",
        "waznEnglish": "to lighten",
        "waznTlit": "khaffafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَخْفَىٰ",
        "answer": "is hidden",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "yakhfā",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ هُمْ بَارِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْهُمْ شَيْءٌ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "yakhfā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُخْفِي",
        "answer": "conceal",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "tukh'fī",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ خَائِنَةَ الْأَعْيُنِ وَمَا تُخْفِي الصُّدُورُ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(to) abide forever",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُخْلِصِينَ",
        "answer": "(being) sincere",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَادْعُوا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُخْلِصِينَ",
        "answer": "(being) sincere",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَيُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَخَلْقُ",
        "answer": "Surely, (the) creation",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "lakhalqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لَخَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلْقِ",
        "answer": "(the) creation",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqi",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَالِقُ",
        "answer": "(the) Creator",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khāliqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَلَتْ",
        "answer": "preceded",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalat",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " سُنَّتَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ فِي عِبَادِهِ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَنْ يُظْهِرَ فِي الْأَرْضِ الْفَسَادَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ مِثْلَ يَوْمِ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ يَوْمَ التَّنَادِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَائِنَةَ",
        "answer": "(the) stealthy glance",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "khāinata",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ خَائِنَةَ الْأَعْيُنِ وَمَا تُخْفِي الصُّدُورُ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَآئِنَة",
        "waznEnglish": "betray",
        "waznTlit": "khāinat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "دَأْبِ",
        "answer": "(the) plight",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 453,
        "tlit": "dabi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "د أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَأْب",
        "waznEnglish": "as usual",
        "waznTlit": "dab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُدْبِرِينَ",
        "answer": "fleeing",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "mud'birīna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُدْبِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "mud'bir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِيُدْحِضُوا",
        "answer": "to refute",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 458,
        "tlit": "liyud'ḥiḍū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَادَلُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ",
        "rootWord": "د ح ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُدْحِضُ",
        "waznEnglish": "to refute",
        "waznTlit": "yud'ḥiḍu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "دَاخِرِينَ",
        "answer": "(in) humiliation",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 460,
        "tlit": "dākhirīna",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِي سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "د خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د خ ر",
        "waznEnglish": "(are) humble",
        "waznTlit": "dāl khā rā",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُونَ",
        "answer": "will enter",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūna",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيَدْخُلُونَ",
        "answer": "will enter",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "sayadkhulūna",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِي سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَدْخِلْهُمْ",
        "answer": "And admit them",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-adkhil'hum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدْتَهُمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَدْخِلُوا",
        "answer": "Cause to enter",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "adkhilū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ أَدْخِلُوا آلَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الدَّرَجَاتِ",
        "answer": "Possessor of the Highest Ranks",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "l-darajāti",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَفِيعُ الدَّرَجَاتِ ذُو الْعَرْشِ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُدْعَوْنَ",
        "answer": "you were called",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tud'ʿawna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى الْإِيمَانِ فَتَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُعِيَ",
        "answer": "Allah was invoked",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿiya",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّهُ إِذَا دُعِيَ اللَّهُ وَحْدَهُ كَفَرْتُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَادْعُوا",
        "answer": "So invoke",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "fa-id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَادْعُوا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقْضِي بِالْحَقِّ وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَدْعُ",
        "answer": "and let him call",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "walyadʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِي أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَدْعُوكُمْ",
        "answer": "(that) I call you",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "adʿūkum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَا لِي أَدْعُوكُمْ إِلَى النَّجَاةِ وَتَدْعُونَنِي إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَدْعُونَنِي",
        "answer": "while you call me",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "watadʿūnanī",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَا لِي أَدْعُوكُمْ إِلَى النَّجَاةِ وَتَدْعُونَنِي إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَنِي",
        "answer": "You call me",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūnanī",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَدْعُونَنِي لِأَكْفُرَ بِاللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَدْعُوكُمْ",
        "answer": "call you",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "adʿūkum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تَدْعُونَنِي لِأَكْفُرَ بِاللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ وَأَنَا أَدْعُوكُمْ إِلَى الْعَزِيزِ الْغَفَّارِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَنِي",
        "answer": "you call me",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūnanī",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِي إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُ دَعْوَةٌ فِي الدُّنْيَا وَلَا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْعُوا",
        "answer": "Call",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ فِي النَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ادْعُوا رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَادْعُوا",
        "answer": "Then call",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "fa-id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالُوا فَادْعُوا وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْعُونِي",
        "answer": "Call upon Me",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿūnī",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبُّكُمُ ادْعُونِي أَسْتَجِبْ لَكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَادْعُوهُ",
        "answer": "so call Him",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "fa-id'ʿūhu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَيُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَمَّا جَاءَنِيَ الْبَيِّنَاتُ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَدْعُو",
        "answer": "[we] call",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "nadʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا بَلْ لَمْ نَكُنْ نَدْعُو مِنْ قَبْلُ شَيْئًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُعَاءُ",
        "answer": "(is the) call",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿāu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا فَادْعُوا وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَعْوَةٌ",
        "answer": "a claim",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwatun",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِي إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُ دَعْوَةٌ فِي الدُّنْيَا وَلَا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَة",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ الْأَشْهَادُ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِي إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُ دَعْوَةٌ فِي الدُّنْيَا وَلَا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دَارُ",
        "answer": "(is the) home",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dāru",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الْآخِرَةَ هِيَ دَارُ الْقَرَارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّارِ",
        "answer": "home",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāri",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ الظَّالِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقْضِي بِالْحَقِّ وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَمَّا جَاءَنِيَ الْبَيِّنَاتُ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "Other than",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِنْ دُونِ اللَّهِ قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "(in) the religion",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَادْعُوا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِينَكُمْ",
        "answer": "your religion",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnakum",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَنْ يُظْهِرَ فِي الْأَرْضِ الْفَسَادَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "(in) the religion",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَيُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَذُرِّيَّاتِهِمْ",
        "answer": "and their offspring",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "wadhurriyyātihim",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدْتَهُمْ وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ وَأَزْوَاجِهِمْ وَذُرِّيَّاتِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّٰت",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَسَتَذْكُرُونَ",
        "answer": "And you will remember",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "fasatadhkurūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَسَتَذْكُرُونَ مَا أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُ",
        "answer": "take heed",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkaru",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمْ آيَاتِهِ وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَتَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you take heed",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tatadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَلَا الْمُسِيءُ قَلِيلًا مَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "ذَكَرٍ",
        "answer": "male",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhakarin",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَذِكْرَىٰ",
        "answer": "and a reminder",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُدًى وَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الذَّنْبِ",
        "answer": "(of) the sin",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "l-dhanbi",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " غَافِرِ الذَّنْبِ وَقَابِلِ التَّوْبِ شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِذُنُوبِنَا",
        "answer": "our sins",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhunūbinā",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا أَمَتَّنَا اثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا اثْنَتَيْنِ فَاعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِذُنُوبِهِمْ",
        "answer": "for their sins",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhunūbihim",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِذَنْبِكَ",
        "answer": "for your sin",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "lidhanbika",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرَىٰ",
        "answer": "I see",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ مَا أُرِيكُمْ إِلَّا مَا أَرَىٰ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَوْا",
        "answer": "they saw",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَوْا",
        "answer": "they saw",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَكُ يَنْفَعُهُمْ إِيمَانُهُمْ لَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرِيكُمْ",
        "answer": "shows you",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yurīkum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمْ آيَاتِهِ وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرِيكُمْ",
        "answer": "I show you",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "urīkum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ مَا أُرِيكُمْ إِلَّا مَا أَرَىٰ وَمَا أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرِيَنَّكَ",
        "answer": "We show you",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "nuriyannaka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُرِيكُمْ",
        "answer": "And He shows you",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wayurīkum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَأَيَّ آيَاتِ اللَّهِ تُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "722",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "723",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَحْمِلُونَ الْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "724",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَيْءٍ رَحْمَةً وَعِلْمًا فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "725",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدْتَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "726",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا أَمَتَّنَا اثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا اثْنَتَيْنِ فَاعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "727",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِي أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّي",
        "answer": "in my Lord",
        "pcklId": "728",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبِّكُمْ",
        "answer": "and your Lord",
        "pcklId": "729",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّيَ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "730",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbiya",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "731",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ وَقَدْ جَاءَكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "732",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ فِي النَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ادْعُوا رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "733",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمُ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "734",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukumu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبُّكُمُ ادْعُونِي أَسْتَجِبْ لَكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "735",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "736",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "737",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "738",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَيُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "739",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَمَّا جَاءَنِيَ الْبَيِّنَاتُ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَبِّ",
        "answer": "to (the) Lord",
        "pcklId": "740",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرْجَعُونَ",
        "answer": "they will be returned",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَجُلٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَجُلٌ مُؤْمِنٌ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَانَهُ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ وَقَدْ جَاءَكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِمْتَهُ",
        "answer": "You have bestowed mercy on him",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥim'tahu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقِهِمُ السَّيِّئَاتِ وَمَنْ تَقِ السَّيِّئَاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "(by Your) Mercy",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَيْءٍ رَحْمَةً وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَدَّنَا",
        "answer": "our return",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "maraddanā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَرَدَّنَا إِلَى اللَّهِ وَأَنَّ الْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "maradd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرْزَقُونَ",
        "answer": "they will be given provision",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yur'zaqūna",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَزَقَكُمْ",
        "answer": "and provided you",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "warazaqakum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "provision",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمْ آيَاتِهِ وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا بِالْكِتَابِ وَبِمَا أَرْسَلْنَا بِهِ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We have sent",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ مِنْهُمْ مَنْ قَصَصْنَا عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِرَسُولِهِمْ",
        "answer": "against their Messenger",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "birasūlihim",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَتْ تَأْتِيهِمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَكَفَرُوا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ مِنْ بَعْدِهِ رَسُولًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلُكُمْ",
        "answer": "your Messengers",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulukum",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلَنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulanā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلَنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulanā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا بِالْكِتَابِ وَبِمَا أَرْسَلْنَا بِهِ رُسُلَنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلًا",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ مِنْهُمْ مَنْ قَصَصْنَا عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَسُولٍ",
        "answer": "for any Messenger",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "lirasūlin",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرِحُوا بِمَا عِنْدَهُمْ مِنَ الْعِلْمِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّشَادِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "l-rashādi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَا أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّشَاد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّشَادِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "l-rashādi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّشَاد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَفِيعُ",
        "answer": "Possessor of the Highest Ranks",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "rafīʿu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَفِيعُ الدَّرَجَاتِ ذُو الْعَرْشِ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفِيع",
        "waznEnglish": "and We raised",
        "waznTlit": "rafīʿ",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "لِتَرْكَبُوا",
        "answer": "that you may ride",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "litarkabū",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَنْعَامَ لِتَرْكَبُوا مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكِبَ",
        "waznEnglish": "to ride, to embark",
        "waznTlit": "rakiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرُّوحَ",
        "answer": "the inspiration",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rūḥa",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُلْقِي الرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ لِيُنْذِرَ يَوْمَ التَّلَاقِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "want",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا اللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِلْعِبَادِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ لَآتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُرْتَابٌ",
        "answer": "a doubter",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "mur'tābun",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُضِلُّ اللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُرْتَابٌ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْتَاب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "mur'tāb",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَأَزْوَاجِهِمْ",
        "answer": "and their spouses",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "wa-azwājihim",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ وَأَزْوَاجِهِمْ وَذُرِّيَّاتِهِمْ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زِلْتُمْ",
        "answer": "you ceased",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 645,
        "tlit": "zil'tum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَكُمْ يُوسُفُ مِنْ قَبْلُ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا زِلْتُمْ فِي شَكٍّ مِمَّا جَاءَكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ز ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَالَت",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "zālat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زُيِّنَ",
        "answer": "was made fair-seeming",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zuyyina",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوءُ عَمَلِهِ وَصُدَّ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْأَسْبَابَ",
        "answer": "the ways",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "l-asbāba",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا هَامَانُ ابْنِ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَبْلُغُ الْأَسْبَابَ",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَب",
        "waznEnglish": "insult",
        "waznTlit": "sabab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْبَابَ",
        "answer": "(The) ways",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "asbāba",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَسْبَابَ السَّمَاوَاتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّي لَأَظُنُّهُ كَاذِبًا",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَب",
        "waznEnglish": "insult",
        "waznTlit": "sabab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُونَ",
        "answer": "glorify",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥūna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَحْمِلُونَ الْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَسَبِّحْ",
        "answer": "and glorify",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasabbiḥ",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلَكَ",
        "answer": "Your Way",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlaka",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا وَاتَّبَعُوا سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلٍ",
        "answer": "way",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlin",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلَ",
        "answer": "(to the) path",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīla",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " مَا أُرِيكُمْ إِلَّا مَا أَرَىٰ وَمَا أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "the way",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوءُ عَمَلِهِ وَصُدَّ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلَ",
        "answer": "(to the) way",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīla",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسْجَرُونَ",
        "answer": "they will be burned",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 660,
        "tlit": "yus'jarūna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فِي الْحَمِيمِ ثُمَّ فِي النَّارِ يُسْجَرُونَ",
        "rootWord": "س ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْجَرُ",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "yus'jaru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُسْحَبُونَ",
        "answer": "they will be dragged",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "yus'ḥabūna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذِ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ وَالسَّلَاسِلُ يُسْحَبُونَ",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْحَبُ",
        "waznEnglish": "to drag",
        "waznTlit": "yus'ḥabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَاحِرٌ",
        "answer": "A magician",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "sāḥirun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَقَارُونَ فَقَالُوا سَاحِرٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "سَرِيعُ",
        "answer": "(is) Swift",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "sarīʿu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا ظُلْمَ الْيَوْمَ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sarīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْرِفٌ",
        "answer": "(is) a transgressor",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "mus'rifun",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْرِفٌ",
        "answer": "(is) a transgressor",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "mus'rifun",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُضِلُّ اللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُرْتَابٌ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُسْرِفِينَ",
        "answer": "the transgressors ",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "l-mus'rifīna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَرَدَّنَا إِلَى اللَّهِ وَأَنَّ الْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِتَسْكُنُوا",
        "answer": "that you may rest",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "litaskunū",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالسَّلَاسِلُ",
        "answer": "and the chains",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 712,
        "tlit": "wal-salāsilu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذِ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ وَالسَّلَاسِلُ يُسْحَبُونَ",
        "rootWord": "س ل س ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "س ل س ل",
        "waznEnglish": "and the chains",
        "waznTlit": "sīn lām sīn lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسُلْطَانٍ",
        "answer": "and an authority",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "wasul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٍ",
        "answer": "any authority",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٍ",
        "answer": "any authority",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُسْلِمَ",
        "answer": "submit",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "us'lima",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ إِنَّ اللَّهَ هُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمْ آيَاتِهِ وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(to) the heavens",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَسْبَابَ السَّمَاوَاتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّي لَأَظُنُّهُ كَاذِبًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَخَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ النَّاسِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالسَّمَاءَ",
        "answer": "and the sky",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "wal-samāa",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ قَرَارًا وَالسَّمَاءَ بِنَاءً",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "specified",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلِتَبْلُغُوا أَجَلًا مُسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "سُنَّتَ",
        "answer": "(Such is the) Way",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunnata",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " سُنَّتَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ فِي عِبَادِهِ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءُ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوءُ عَمَلِهِ وَصُدَّ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءُ",
        "answer": "(the) worst",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُ اللَّهُ سَيِّئَاتِ مَا مَكَرُوا وَحَاقَ بِآلِ فِرْعَوْنَ سُوءُ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءُ",
        "answer": "(is the) worst",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ الظَّالِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةً",
        "answer": "an evil",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atan",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "(from) the evils",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقِهِمُ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "(from) the evils",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَقِ السَّيِّئَاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِ",
        "answer": "(from the) evils",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُ اللَّهُ سَيِّئَاتِ مَا مَكَرُوا وَحَاقَ بِآلِ فِرْعَوْنَ سُوءُ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُسِيءُ",
        "answer": "the evildoer",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-musīu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَلَا الْمُسِيءُ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسِىٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "musī",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ أَدْخِلُوا آلَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ لَآتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "(are) equal",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسِيرُوا",
        "answer": "they travel",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "yasīrū",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ كَانُوا مِنْ قَبْلِهِمْ كَانُوا هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسِيرُوا",
        "answer": "travel",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "yasīrū",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَشَدَّ",
        "answer": "superior",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashadda",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَانُوا هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَشَدَّ",
        "answer": "and mightier",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "wa-ashadda",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَشَدَّ",
        "answer": "(in the) severest",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashadda",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ أَدْخِلُوا آلَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَشُدَّكُمْ",
        "answer": "your maturity",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashuddakum",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوا أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا شُيُوخًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشُدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashudd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَدِيدِ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " غَافِرِ الذَّنْبِ وَقَابِلِ التَّوْبِ شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَكَفَرُوا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ إِنَّهُ قَوِيٌّ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُشْرَكْ",
        "answer": "(others) were associated",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rak",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّهُ إِذَا دُعِيَ اللَّهُ وَحْدَهُ كَفَرْتُمْ وَإِنْ يُشْرَكْ بِهِ تُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأُشْرِكَ",
        "answer": "and (to) associate",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "wa-ush'rika",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَدْعُونَنِي لِأَكْفُرَ بِاللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُونَ",
        "answer": "associate",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُشْرِكِينَ",
        "answer": "associate",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'rikīna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِ مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "شَفِيعٍ",
        "answer": "intercessor",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shafīʿin",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُونَ",
        "answer": "give thanks",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkurūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَا زِلْتُمْ فِي شَكٍّ مِمَّا جَاءَكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَشْهَادُ",
        "answer": "the witnesses",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "l-ashhādu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ الْأَشْهَادُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يُلْقِي الرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ لِيُنْذِرَ يَوْمَ التَّلَاقِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَيْءٍ رَحْمَةً وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ هُمْ بَارِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْهُمْ شَيْءٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِشَيْءٍ",
        "answer": "with anything",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "bishayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقْضِي بِالْحَقِّ وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا بَلْ لَمْ نَكُنْ نَدْعُو مِنْ قَبْلُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُيُوخًا",
        "answer": "old ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 812,
        "tlit": "shuyūkhan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لِتَبْلُغُوا أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا شُيُوخًا",
        "rootWord": "ش ي خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ي خ",
        "waznEnglish": "(is) an old man",
        "waznTlit": "shīn yā khā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are) companions",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(will be the) companions",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَرَدَّنَا إِلَى اللَّهِ وَأَنَّ الْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَصُدَّ",
        "answer": "and he was averted",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣudda",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوءُ عَمَلِهِ وَصُدَّ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصُّدُورُ",
        "answer": "the breasts",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūru",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ خَائِنَةَ الْأَعْيُنِ وَمَا تُخْفِي الصُّدُورُ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صُدُورِهِمْ",
        "answer": "their breasts",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrihim",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صُدُورِكُمْ",
        "answer": "your breasts",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrikum",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ وَلِتَبْلُغُوا عَلَيْهَا حَاجَةً فِي صُدُورِكُمْ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَادِقًا",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqan",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُمْ بَعْضُ الَّذِي يَعِدُكُمْ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صَرْحًا",
        "answer": "a tower",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 832,
        "tlit": "ṣarḥan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا هَامَانُ ابْنِ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَبْلُغُ الْأَسْبَابَ",
        "rootWord": "ص ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ح",
        "waznEnglish": "the palace",
        "waznTlit": "ṣād rā ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُصْرَفُونَ",
        "answer": "they are turned away",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "yuṣ'rafūna",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَلَحَ",
        "answer": "(was) righteous",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣalaḥa",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدْتَهُمْ وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَحَ",
        "waznEnglish": "to be righteous",
        "waznTlit": "ṣalaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَلَا الْمُسِيءُ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُصِبْكُمْ",
        "answer": "(there) will strike you",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "yuṣib'kum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُمْ بَعْضُ الَّذِي يَعِدُكُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَصَوَّرَكُمْ",
        "answer": "and He formed you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "waṣawwarakum",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَوَّرَ",
        "waznEnglish": "to form, to fashion, to shape",
        "waznTlit": "ṣawwara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "صُوَرَكُمْ",
        "answer": "your forms",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "ṣuwarakum",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُورَة",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the final return",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الضُّعَفَاءُ",
        "answer": "the weak",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "l-ḍuʿafāu",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعِيف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿīf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ضَلُّوا",
        "answer": "They have departed",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍallū",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا بَلْ لَمْ نَكُنْ نَدْعُو مِنْ قَبْلُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضِلُّ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُضِلُّ اللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُرْتَابٌ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضِلُّ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُضِلُّ اللَّهُ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا كَيْدُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَطْبَعُ",
        "answer": "Allah sets a seal",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "yaṭbaʿu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طِفْلًا",
        "answer": "(as) a child",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 917,
        "tlit": "ṭif'lan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا",
        "rootWord": "ط ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ف ل",
        "waznEnglish": "(as) a child",
        "waznTlit": "ṭā fā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَطَّلِعَ",
        "answer": "so I may look",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "fa-aṭṭaliʿa",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَسْبَابَ السَّمَاوَاتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّلَعَ",
        "waznEnglish": "to look",
        "waznTlit": "ṭalaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُطَاعُ",
        "answer": "(who) is obeyed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yuṭāʿu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُطَاعُ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "yuṭāʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الطَّوْلِ",
        "answer": "Owner (of) the abundance",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "l-ṭawli",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " غَافِرِ الذَّنْبِ وَقَابِلِ التَّوْبِ شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَوْل",
        "waznEnglish": "Then, did seem long",
        "waznTlit": "ṭawl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "the good things",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibāti",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظُلْمَ",
        "answer": "injustice",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'ma",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ الْيَوْمَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظُلْمًا",
        "answer": "injustice",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'man",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا اللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِلْعِبَادِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلظَّالِمِينَ",
        "answer": "for the wrongdoers",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "lilẓẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ الظَّالِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَأَظُنُّهُ",
        "answer": "[I] surely think him",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "la-aẓunnuhu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَطَّلِعَ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّي لَأَظُنُّهُ كَاذِبًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُظْهِرَ",
        "answer": "he may cause to appear",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "yuẓ'hira",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَنْ يُظْهِرَ فِي الْأَرْضِ الْفَسَادَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْهَرَ",
        "waznEnglish": "to make apparent, to reveal",
        "waznTlit": "aẓhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ظَاهِرِينَ",
        "answer": "dominant",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓāhirīna",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَكُمُ الْمُلْكُ الْيَوْمَ ظَاهِرِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَعْبُدَ",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbuda",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِبَادَتِي",
        "answer": "worship Me",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādatī",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِي سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يُلْقِي الرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْعِبَادِ",
        "answer": "for (His) slaves",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "lil'ʿibādi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا اللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِلْعِبَادِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْعِبَادِ",
        "answer": "of (His) slaves",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "bil-ʿibādi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ بَصِيرٌ بِالْعِبَادِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِبَادِ",
        "answer": "(His) slaves",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "l-ʿibādi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُلٌّ فِيهَا إِنَّ اللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ الْعِبَادِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " سُنَّتَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ فِي عِبَادِهِ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا وَاتَّبَعُوا سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُ اللَّهُ سَيِّئَاتِ مَا مَكَرُوا وَحَاقَ بِآلِ فِرْعَوْنَ سُوءُ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ أَدْخِلُوا آلَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ادْعُوا رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَعْذِرَتُهُمْ",
        "answer": "their excuse",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 969,
        "tlit": "maʿdhiratuhum",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ الظَّالِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْذِرَة",
        "waznEnglish": "make excuse",
        "waznTlit": "maʿdhirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشَ",
        "answer": "the Throne",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarsha",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَحْمِلُونَ الْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "Owner (of) the Throne",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " رَفِيعُ الدَّرَجَاتِ ذُو الْعَرْشِ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُعْرَضُونَ",
        "answer": "they are exposed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "yuʿ'raḍūna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " النَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْتَرَفْنَا",
        "answer": "and we confess",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "fa-iʿ'tarafnā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَرَفُ",
        "waznEnglish": "to acknowledge, to confess",
        "waznTlit": "iʿ'tarafu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(are) the All-Mighty",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ أَنْتَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَنَا أَدْعُوكُمْ إِلَى الْعَزِيزِ الْغَفَّارِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَعَشِيًّا",
        "answer": "and evening",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "waʿashiyyan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " النَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْعَشِيِّ",
        "answer": "in the evening",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "bil-ʿashiyi",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَاصِمٍ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "ʿāṣimin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاصِم",
        "waznEnglish": "will protect you",
        "waznTlit": "ʿāṣim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمُ",
        "answer": "the great",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmu",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَقِ السَّيِّئَاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُ وَذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ كَانُوا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) the punishment",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " غَافِرِ الذَّنْبِ وَقَابِلِ التَّوْبِ شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِقَابِ",
        "answer": "My penalty",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَجَادَلُوا بِالْبَاطِلِ لِيُدْحِضُوا بِهِ الْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) punishment",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَكَفَرُوا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ إِنَّهُ قَوِيٌّ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "use reason",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلِتَبْلُغُوا أَجَلًا مُسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلَقَةٍ",
        "answer": "a clinging substance",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1015,
        "tlit": "ʿalaqatin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ",
        "rootWord": "ع ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَقَة",
        "waznEnglish": "a clinging substance",
        "waznTlit": "ʿalaqat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ خَائِنَةَ الْأَعْيُنِ وَمَا تُخْفِي الصُّدُورُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَخَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "they will know",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا بِالْكِتَابِ وَبِمَا أَرْسَلْنَا بِهِ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعِلْمًا",
        "answer": "and knowledge",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿil'man",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَيْءٍ رَحْمَةً وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تَدْعُونَنِي لِأَكْفُرَ بِاللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمِ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرِحُوا بِمَا عِنْدَهُمْ مِنَ الْعِلْمِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمِ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "744",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيِّ",
        "answer": "the Most High",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-ʿaliyi",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُشْرَكْ بِهِ تُؤْمِنُوا فَالْحُكْمُ لِلَّهِ الْعَلِيِّ الْكَبِيرِ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَمِلَ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلَ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا مِنْ ذَكَرٍ أَوْ أُنْثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَلَا الْمُسِيءُ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمَلِهِ",
        "answer": "(of) his deed",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalihi",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوءُ عَمَلِهِ وَصُدَّ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَعْمَىٰ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-aʿmā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَلَا الْمُسِيءُ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near Allah",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَعِنْدَ",
        "answer": "and near",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "waʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَعِنْدَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُمْ",
        "answer": "they had",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahum",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرِحُوا بِمَا عِنْدَهُمْ مِنَ الْعِلْمِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِنَا",
        "answer": "Us",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindinā",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْنَاقِهِمْ",
        "answer": "their necks",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "aʿnāqihim",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذِ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ وَالسَّلَاسِلُ يُسْحَبُونَ",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعَادٍ",
        "answer": "and Aad",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "waʿādin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "عُذْتُ",
        "answer": "[I] seek refuge",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "ʿudh'tu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "ʿudh",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَعِذْ",
        "answer": "So seek refuge",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "fa-is'taʿidh",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعِذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "is'taʿidh",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْأَعْيُنِ",
        "answer": "(the) stealthy glance",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "l-aʿyuni",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ خَائِنَةَ الْأَعْيُنِ وَمَا تُخْفِي الصُّدُورُ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُدُوًّا",
        "answer": "morning",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "ghuduwwan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " النَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُدُوّ",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghuduww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَغْرُرْكَ",
        "answer": "deceive you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "yaghrur'ka",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاغْفِرْ",
        "answer": "so forgive",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-igh'fir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا وَاتَّبَعُوا سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
        "answer": "and ask forgiveness",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayastaghfirūna",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرْ",
        "answer": "And ask forgiveness",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْغَفَّارِ",
        "answer": "the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafāri",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَنَا أَدْعُوكُمْ إِلَى الْعَزِيزِ الْغَفَّارِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَّار",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghaffār",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غَافِرِ",
        "answer": "(The) Forgiver",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghāfiri",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " غَافِرِ الذَّنْبِ وَقَابِلِ التَّوْبِ شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَافِر",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghāfir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْأَغْلَالُ",
        "answer": "the iron collars",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "l-aghlālu",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذِ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ وَالسَّلَاسِلُ يُسْحَبُونَ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِلّ",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "ghill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَغْنَىٰ",
        "answer": "availed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "aghnā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُغْنُونَ",
        "answer": "avert",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "mugh'nūna",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّغْنُون",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "mugh'nūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِ اللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَانٍ أَتَاهُمْ إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَفْرَحُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَفْرَحُونَ",
        "answer": "rejoice",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "tafraḥūna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَفْرَحُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَرِحُوا",
        "answer": "they rejoiced",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "fariḥū",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرِحُوا بِمَا عِنْدَهُمْ مِنَ الْعِلْمِ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَسَادَ",
        "answer": "the corruption",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-fasāda",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَنْ يُظْهِرَ فِي الْأَرْضِ الْفَسَادَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَاد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "fasād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلٍ",
        "answer": "(is) Full (of) Bounty",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlin",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلِتَبْلُغُوا عَلَيْهَا حَاجَةً فِي صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى الْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَوْزُ",
        "answer": "(is) the success",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fawzu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَقِ السَّيِّئَاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُ وَذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأُفَوِّضُ",
        "answer": "and I entrust",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1163,
        "tlit": "wa-ufawwiḍu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَسَتَذْكُرُونَ مَا أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ف و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف و ض",
        "waznEnglish": "to entrust",
        "waznTlit": "fā wāw ḍād",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ كَانُوا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَكُمْ يُوسُفُ مِنْ قَبْلُ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا زِلْتُمْ فِي شَكٍّ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before ",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لِتَكُونُوا شُيُوخًا وَمِنْكُمْ مَنْ يُتَوَفَّىٰ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا بَلْ لَمْ نَكُنْ نَدْعُو مِنْ قَبْلُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ مِنْهُمْ مَنْ قَصَصْنَا عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَالْأَحْزَابُ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَقَابِلِ",
        "answer": "and (the) Acceptor",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "waqābili",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " غَافِرِ الذَّنْبِ وَقَابِلِ التَّوْبِ شَدِيدِ الْعِقَابِ ذِي الطَّوْلِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَابِل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qābil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "اقْتُلُوا",
        "answer": "Kill",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "uq'tulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقْتُلْ",
        "answer": "(so that) I kill",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "aqtul",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِي أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَقْتُلُونَ",
        "answer": "Will you kill",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "ataqtulūna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ وَقَدْ جَاءَكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَرَارِ",
        "answer": "(of) settlement",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "l-qarāri",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الْآخِرَةَ هِيَ دَارُ الْقَرَارِ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَار",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qarār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرَارًا",
        "answer": "a place of settlement",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qarāran",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ قَرَارًا وَالسَّمَاءَ بِنَاءً",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَار",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qarār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَصَصْنَا",
        "answer": "We have related",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "qaṣaṣnā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ مِنْهُمْ مَنْ قَصَصْنَا عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقْصُصْ",
        "answer": "We have related",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "naqṣuṣ",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مِنْهُمْ مَنْ قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُمْ مَنْ لَمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْضِي",
        "answer": "judges",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "yaqḍī",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقْضِي بِالْحَقِّ وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْضُونَ",
        "answer": "they judge",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "yaqḍūna",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَقْضُونَ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَىٰ",
        "answer": "He decrees",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُضِيَ",
        "answer": "it will be decided",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "quḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ قُضِيَ بِالْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقُلُوبُ",
        "answer": "the hearts",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "l-qulūbu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْآزِفَةِ إِذِ الْقُلُوبُ لَدَى الْحَنَاجِرِ كَاظِمِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلْبِ",
        "answer": "heart",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qalbi",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَقَلُّبُهُمْ",
        "answer": "their movement",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "taqallubuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَلُّب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "taqallub",
        "waznType": "Verbal noun (form V)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "Little",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَلَا الْمُسِيءُ قَلِيلًا مَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْقَهَّارِ",
        "answer": "the Irresistible",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "l-qahāri",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِمَنِ الْمُلْكُ الْيَوْمَ لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَهَّار",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qahhār",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They (will) say",
        "pcklId": "1373",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا أَمَتَّنَا اثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا اثْنَتَيْنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "but they said",
        "pcklId": "1374",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَقَارُونَ فَقَالُوا سَاحِرٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1375",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1376",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِي أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1377",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1378",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَجُلٌ مُؤْمِنٌ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَانَهُ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "1379",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَنْ يَقُولَ رَبِّيَ اللَّهُ وَقَدْ جَاءَكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1380",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ مَا أُرِيكُمْ إِلَّا مَا أَرَىٰ وَمَا أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1381",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ مِثْلَ يَوْمِ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْتُمْ",
        "answer": "you said",
        "pcklId": "1382",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'tum",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ مِنْ بَعْدِهِ رَسُولًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1383",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَا هَامَانُ ابْنِ لِي صَرْحًا لَعَلِّي أَبْلُغُ الْأَسْبَابَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1384",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقُولُ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "1385",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَسَتَذْكُرُونَ مَا أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُ",
        "answer": "then will say",
        "pcklId": "1386",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Will say",
        "pcklId": "1387",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُلٌّ فِيهَا إِنَّ اللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ الْعِبَادِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And will say",
        "pcklId": "1388",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ فِي النَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ادْعُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They (will) say",
        "pcklId": "1389",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They (will) say",
        "pcklId": "1390",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They (will) say",
        "pcklId": "1391",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا فَادْعُوا وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1392",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبُّكُمُ ادْعُونِي أَسْتَجِبْ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1393",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "He says",
        "pcklId": "1394",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it will be said",
        "pcklId": "1395",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1396",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا بَلْ لَمْ نَكُنْ نَدْعُو مِنْ قَبْلُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1397",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُومُ",
        "answer": "(will be) established",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ أَدْخِلُوا آلَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُومُ",
        "answer": "(when) will stand",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yaqūmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ الْأَشْهَادُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْمُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَالْأَحْزَابُ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَكُمُ الْمُلْكُ الْيَوْمَ ظَاهِرِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ مِثْلَ يَوْمِ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "(of the) people",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ يَوْمَ التَّنَادِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَا لِي أَدْعُوكُمْ إِلَى النَّجَاةِ وَتَدْعُونَنِي إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوِيٌّ",
        "answer": "(is) All-Strong",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "qawiyyun",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَكَفَرُوا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ إِنَّهُ قَوِيٌّ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "(in) strength",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كَانُوا هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "(in) strength",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَبُرَ",
        "answer": "(it) is greatly",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabura",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ وَعِنْدَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبُرَ",
        "waznEnglish": "to be great",
        "waznTlit": "kabura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "were arrogant",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "(were) arrogant",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُلٌّ فِيهَا إِنَّ اللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ الْعِبَادِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "(are) proud",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "yastakbirūna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِي سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(was) greater",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(is) greater",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَخَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كِبْرٌ",
        "answer": "greatness",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kib'run",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ فِي صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَا هُمْ بِبَالِغِيهِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِبْر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kib'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَبِيرِ",
        "answer": "the Most Great",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kabīri",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُشْرَكْ بِهِ تُؤْمِنُوا فَالْحُكْمُ لِلَّهِ الْعَلِيِّ الْكَبِيرِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُتَكَبِّرٍ",
        "answer": "arrogant one",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "mutakabbirin",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَكَبِّر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mutakabbir",
        "waznType": "Active participle (form V) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُتَكَبِّرٍ",
        "answer": "(of) an arrogant",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "mutakabbirin",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَكَبِّر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mutakabbir",
        "waznType": "Active participle (form V) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "answer": "(of) the arrogant",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-mutakabirīna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا أَبْوَابَ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى الْمُتَكَبِّرِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَكَبِّر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mutakabbir",
        "waznType": "Active participle (form V) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "bil-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا بِالْكِتَابِ وَبِمَا أَرْسَلْنَا بِهِ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَكْتُمُ",
        "answer": "who conceal(ed)",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1257,
        "tlit": "yaktumu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَجُلٌ مُؤْمِنٌ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَانَهُ",
        "rootWord": "ك ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ت م",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "kāf tā mīm",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَخَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ لَآتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "more numerous",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَتْ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabat",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَالْأَحْزَابُ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا بِالْكِتَابِ وَبِمَا أَرْسَلْنَا بِهِ رُسُلَنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّابٌ",
        "answer": "a liar",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhābun",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَهَامَانَ وَقَارُونَ فَقَالُوا سَاحِرٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّاب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhāb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَذَّابٌ",
        "answer": "a liar",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhābun",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّاب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhāb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَذِبُهُ",
        "answer": "(is) his lie",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhibuhu",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ كَاذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَاذِبًا",
        "answer": "a liar",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kādhiban",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ كَاذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَاذِبًا",
        "answer": "(to be) a liar",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kādhiban",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَطَّلِعَ إِلَىٰ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّي لَأَظُنُّهُ كَاذِبًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَرِهَ",
        "answer": "dislike (it)",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kariha",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَادْعُوا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "it earned",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ الْيَوْمَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَاظِمِينَ",
        "answer": "choked",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1276,
        "tlit": "kāẓimīna",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْآزِفَةِ إِذِ الْقُلُوبُ لَدَى الْحَنَاجِرِ كَاظِمِينَ",
        "rootWord": "ك ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰظِمِين",
        "waznEnglish": "a suppressor",
        "waznTlit": "kāẓimīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا يُجَادِلُ فِي آيَاتِ اللَّهِ إِلَّا الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَكْفُرُونَ",
        "answer": "and you disbelieved",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "fatakfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى الْإِيمَانِ فَتَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرْتُمْ",
        "answer": "you disbelieved",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafartum",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّهُ إِذَا دُعِيَ اللَّهُ وَحْدَهُ كَفَرْتُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَفَرُوا",
        "answer": "but they disbelieved",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "fakafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَتْ تَأْتِيهِمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَكَفَرُوا فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِأَكْفُرَ",
        "answer": "that I disbelieve",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "li-akfura",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَدْعُونَنِي لِأَكْفُرَ بِاللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَرْنَا",
        "answer": "and we disbelieve",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wakafarnā",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِ مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَادْعُوا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "(of) the disbelievers",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاسْتَحْيُوا نِسَاءَهُمْ وَمَا كَيْدُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "(of) the disbelievers",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالُوا فَادْعُوا وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُضِلُّ اللَّهُ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " سُنَّتَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ فِي عِبَادِهِ وَخَسِرَ هُنَالِكَ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَيْءٍ رَحْمَةً وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ الْيَوْمَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُلٌّ فِيهَا إِنَّ اللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ الْعِبَادِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) all",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَلِمَتُ",
        "answer": "(the) Word",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1109",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1110",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ كَانُوا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "1111",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ كَانُوا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "They were",
        "pcklId": "1112",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَانُوا هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1113",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "used to come to them",
        "pcklId": "1114",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَتْ تَأْتِيهِمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَكَفَرُوا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُ",
        "answer": "he is",
        "pcklId": "1115",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yaku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ كَاذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُ",
        "answer": "he is",
        "pcklId": "1116",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yaku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُمْ بَعْضُ الَّذِي يَعِدُكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "[we] were",
        "pcklId": "1117",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُ",
        "answer": "Did there not",
        "pcklId": "1118",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "taku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were ",
        "pcklId": "1119",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ الَّذِينَ كَانُوا بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَكُونُوا",
        "answer": "lets you become",
        "pcklId": "1120",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "litakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوا أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا شُيُوخًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْ",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "1121",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَكُونُ",
        "answer": "and it is",
        "pcklId": "1122",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fayakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1123",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَكُنْ",
        "answer": "we used to",
        "pcklId": "1124",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "nakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا بَلْ لَمْ نَكُنْ نَدْعُو مِنْ قَبْلُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1125",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَفْرَحُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1126",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَبِمَا كُنْتُمْ تَمْرَحُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1127",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1128",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "They were",
        "pcklId": "1129",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَآثَارًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1130",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1131",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we used to",
        "pcklId": "1132",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِ مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُ",
        "answer": "But did not",
        "pcklId": "1133",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yaku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَكُ يَنْفَعُهُمْ إِيمَانُهُمْ لَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَيْدُ",
        "answer": "(is the) plot",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا كَيْدُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَيْدُ",
        "answer": "(was the) plot",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِي تَبَابٍ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "Then how",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ كَانُوا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "(of) understanding",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُدًى وَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّعْنَةُ",
        "answer": "(is) the curse",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "l-laʿnatu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ الظَّالِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُلْقِي",
        "answer": "He places",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yul'qī",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُلْقِي الرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ لِيُنْذِرَ يَوْمَ التَّلَاقِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "التَّلَاقِ",
        "answer": "(of) the Meeting",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "l-talāqi",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يُلْقِي الرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ لِيُنْذِرَ يَوْمَ التَّلَاقِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّلَاق",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "talāq",
        "waznType": "Verbal noun (form VI)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " تَدْعُونَنِي لِأَكْفُرَ بِاللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَهُ دَعْوَةٌ فِي الدُّنْيَا وَلَا فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَتَاعٌ",
        "answer": "(is) enjoyment",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ مِثْلَ يَوْمِ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "Like",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَهَا",
        "answer": "(the) like thereof",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lahā",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمْرَحُونَ",
        "answer": "be insolent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1383,
        "tlit": "tamraḥūna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَفْرَحُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ وَبِمَا كُنْتُمْ تَمْرَحُونَ",
        "rootWord": "م ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمْرَحُ",
        "waznEnglish": "to be insolent",
        "waznTlit": "tamraḥu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَمَقْتُ",
        "answer": "Certainly Allah s hatred",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1407,
        "tlit": "lamaqtu",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "م ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ق ت",
        "waznEnglish": "and hateful",
        "waznTlit": "mīm qāf tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَقْتِكُمْ",
        "answer": "your hatred",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1407,
        "tlit": "maqtikum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "م ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ق ت",
        "waznEnglish": "and hateful",
        "waznTlit": "mīm qāf tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَقْتًا",
        "answer": "hateful",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1407,
        "tlit": "maqtan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَبُرَ مَقْتًا عِنْدَ اللَّهِ وَعِنْدَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "م ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ق ت",
        "waznEnglish": "and hateful",
        "waznTlit": "mīm qāf tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَكَرُوا",
        "answer": "they plotted",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makarū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُ اللَّهُ سَيِّئَاتِ مَا مَكَرُوا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمُلْكُ",
        "answer": "(is) the Dominion",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِمَنِ الْمُلْكُ الْيَوْمَ لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُلْكُ",
        "answer": "(is) the kingdom",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَكُمُ الْمُلْكُ الْيَوْمَ ظَاهِرِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمَتَّنَا",
        "answer": "You gave us death",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "amattanā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا أَمَتَّنَا اثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا اثْنَتَيْنِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُمِيتُ",
        "answer": "and causes death",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wayumītu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "النَّجَاةِ",
        "answer": "the salvation",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "l-najati",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَا لِي أَدْعُوكُمْ إِلَى النَّجَاةِ وَتَدْعُونَنِي إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّجَوٰة",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُنَادَوْنَ",
        "answer": "will be cried out to them",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "yunādawna",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "التَّنَادِ",
        "answer": "(of) Calling",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "l-tanādi",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ يَوْمَ التَّنَادِ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّنَاد",
        "waznEnglish": "And they called one another",
        "waznTlit": "tanād",
        "waznType": "Verbal noun (form VI)"
    },
    {
        "question": "لِيُنْذِرَ",
        "answer": "to warn",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "liyundhira",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يُلْقِي الرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ لِيُنْذِرَ يَوْمَ التَّلَاقِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْذِرْهُمْ",
        "answer": "And warn them",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wa-andhir'hum",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْآزِفَةِ إِذِ الْقُلُوبُ لَدَى الْحَنَاجِرِ كَاظِمِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُنَزِّلُ",
        "answer": "and sends down",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wayunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمْ آيَاتِهِ وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلُ",
        "answer": "(The) revelation",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīlu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "نِسَاءَهُمْ",
        "answer": "their women",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāahum",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالُوا اقْتُلُوا أَبْنَاءَ الَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ وَاسْتَحْيُوا نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَصِيبًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣīban",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُنَا",
        "answer": "will help us",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurunā",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنَا مِنْ بَأْسِ اللَّهِ إِنْ جَاءَنَا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَنَنْصُرُ",
        "answer": "We will surely help",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "lananṣuru",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُطْفَةٍ",
        "answer": "a semen-drop",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "nuṭ'fatin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيَنْظُرُوا",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fayanẓurū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ كَانُوا مِنْ قَبْلِهِمْ كَانُوا هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَنْظُرُوا",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fayanẓurū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَانُوا أَكْثَرَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامَ",
        "answer": "the cattle",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَنْعَامَ لِتَرْكَبُوا مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "(of) yourselves",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ اللَّهِ أَكْبَرُ مِنْ مَقْتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ الْيَوْمَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُ",
        "answer": "will benefit",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ الظَّالِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُهُمْ",
        "answer": "benefit them",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿuhum",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَكُ يَنْفَعُهُمْ إِيمَانُهُمْ لَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَنَافِعُ",
        "answer": "(are) benefits",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "manāfiʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ وَلِتَبْلُغُوا عَلَيْهَا حَاجَةً فِي صُدُورِكُمْ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَٰفِع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "manāfiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُنْكِرُونَ",
        "answer": "will you deny",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "tunkirūna",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَأَيَّ آيَاتِ اللَّهِ تُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنكِرُ",
        "waznEnglish": "to deny",
        "waznTlit": "yunkiru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نُهِيتُ",
        "answer": "[I] have been forbidden",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nuhītu",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَمَّا جَاءَنِيَ الْبَيِّنَاتُ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُنِيبُ",
        "answer": "turns",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "yunību",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّهُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَا لِي أَدْعُوكُمْ إِلَى النَّجَاةِ وَتَدْعُونَنِي إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَرَدَّنَا إِلَى اللَّهِ وَأَنَّ الْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "The Fire",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "al-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " النَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَتَحَاجُّونَ فِي النَّارِ فَيَقُولُ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ فِي النَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ادْعُوا رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فِي الْحَمِيمِ ثُمَّ فِي النَّارِ يُسْجَرُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the mankind",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَخَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ لَآتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَهْدِيكُمْ",
        "answer": "I guide you",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdīkum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَهْدِكُمْ",
        "answer": "I will guide you",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdikum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ الرَّشَادِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "A guide",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " هُدًى وَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَادٍ",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hādin",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hād",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "mock",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَرِحُوا بِمَا عِنْدَهُمْ مِنَ الْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "هَلَكَ",
        "answer": "he died",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "halaka",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَنْ يَبْعَثَ اللَّهُ مِنْ بَعْدِهِ رَسُولًا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَلَكَ",
        "waznEnglish": "to die, to be destroyed",
        "waznTlit": "halaka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَهَمَّتْ",
        "answer": "and plotted",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1565,
        "tlit": "wahammat",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ",
        "rootWord": "ه م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَمَّ",
        "waznEnglish": "to determine, to plan, to plot, to desire",
        "waznTlit": "hamma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْوَاحِدِ",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "l-wāḥidi",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِمَنِ الْمُلْكُ الْيَوْمَ لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَحْدَهُ",
        "answer": "Alone",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "waḥdahu",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّهُ إِذَا دُعِيَ اللَّهُ وَحْدَهُ كَفَرْتُمْ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "waḥd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَحْدَهُ",
        "answer": "Alone",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "waḥdahu",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْا بَأْسَنَا قَالُوا آمَنَّا بِاللَّهِ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "waḥd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَرُونِي",
        "answer": "Leave me",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "dharūnī",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِي أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْرَثْنَا",
        "answer": "and We caused to inherit",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wa-awrathnā",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَسِعْتَ",
        "answer": "You encompass",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wasiʿ'ta",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَيْءٍ رَحْمَةً وَعِلْمًا فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَسِعَ",
        "waznEnglish": "to encompass, to extend",
        "waznTlit": "wasiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَدْتَهُمْ",
        "answer": "You have promised them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadttahum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدْتَهُمْ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعِدُكُمْ",
        "answer": "he threatens you",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yaʿidukum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُمْ بَعْضُ الَّذِي يَعِدُكُمْ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعِدُهُمْ",
        "answer": "We have promised them",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "naʿiduhum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) Promise of Allah",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْبِكَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) Promise",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُتَوَفَّىٰ",
        "answer": "dies",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yutawaffā",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُتَوَفَّىٰ مِنْ قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوا أَجَلًا مُسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
        "answer": "We cause you to die",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "natawaffayannaka",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَقِهِمْ",
        "answer": "and save them (from)",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "waqihim",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا وَاتَّبَعُوا سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِهِمُ",
        "answer": "And protect them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "waqihimu",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقِهِمُ السَّيِّئَاتِ وَمَنْ تَقِ السَّيِّئَاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقِ",
        "answer": "you protect",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "taqi",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَقِ السَّيِّئَاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَوَقَاهُ",
        "answer": "So Allah protected him",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fawaqāhu",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُ اللَّهُ سَيِّئَاتِ مَا مَكَرُوا وَحَاقَ بِآلِ فِرْعَوْنَ سُوءُ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاقٍ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wāqin",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ اللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاق",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "wāq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تُوَلُّونَ",
        "answer": "you will turn back",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tuwallūna",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(of the) Day",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يُلْقِي الرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ لِيُنْذِرَ يَوْمَ التَّلَاقِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ هُمْ بَارِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْهُمْ شَيْءٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "this Day",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِمَنِ الْمُلْكُ الْيَوْمَ لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "This Day",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "al-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا ظُلْمَ الْيَوْمَ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(of the) Day",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْآزِفَةِ إِذِ الْقُلُوبُ لَدَى الْحَنَاجِرِ كَاظِمِينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِيَوْمِ",
        "answer": "(in the) Day",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "biyawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنِّي عُذْتُ بِرَبِّي وَرَبِّكُمْ مِنْ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَكُمُ الْمُلْكُ الْيَوْمَ ظَاهِرِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) day",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي آمَنَ يَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ مِثْلَ يَوْمِ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ يَوْمَ التَّنَادِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "A Day",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ أَدْخِلُوا آلَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a day",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ادْعُوا رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِنَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (on the) Day",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَنْصُرُ رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ الْأَشْهَادُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "40",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ الظَّالِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;